Podophylin 25 sử dụng bôi vào ở vùng thương tổn dưới dạng một dung dịch [thuốc podophyllin 25](http://phongkhamdaidong.vn/mua-thuoc-podophyllin-25-chua-benh-sui-mao-ga-o-dau-696.html). Có thể bảo vệ da lành kề bên bằng cách bôi vaselin hay thuốc mỡ tetracylin. Lúc bệnh nhân mắc rất nhiều sùi mào gà, mỗi đợt chữa chỉ cần bôi lên các thương tổn. Bắt buộc bôi cẩn thận thuốc podophyllin vào vùng mắc bệnh dùng bông tai chấm lên nốt bệnh sùi, tránh để thuốc tiếp xúc với tại vùng da thông thường theo kinh ngiệm nếu để thuốc nhiễm vào da lành thì hôm sau sẽ thấy ngứa cũng như rát. Tránh sử dụng lượng thuốc lớn, vì có thể xảy ra nhiễm độc. Lúc trị bệnh lí sùi mào gà âm đạo, nên thận trọng đảm bảo thuốc ở tại vùng trị đã khô rồi mới đi lại. Lúc trị bệnh sùi mào gà miệng sáo cánh mày râu cũng cần hết sức thận trọng đảm bảo thuốc đã khô trước lúc để ở tại vùng điều trị tiếp xúc với niêm mạc thông thường xung quanh ( nên dến bác sĩ). Nên rửa thật kỹ ở vùng bôi thuốc ngay lúc hết thời gian chữa quy định (thường sau 4 giờ).

Các lưu ý khi dùng
lúc bôi thuốc Podophyllin 25 có cần kiêng gì không
+ Trong thời gian chữa trị, kiêng giao hợp tình dục cho đến khi bạn khỏi hoàn toàn những nốt sùi mào gà, đối với nữ sau khi sử dụng thấy một số nốt sùi ngoài lành da rồi và không thấy một nốt sùi nào bạn phải đến các trung tâm y tế để có thể khám xem bên trong âm đạo với tử cung của mình hết chưa? Nếu như hết rồi bạn mới có thể giao hợp trở lại thông thường.

Lúc bôi thuốc Podophyllin 25 có nên kiêng gì không [mua thuốc podophyllin 25 tại tp hcm](http://phathaiantoanhcm.com/mua-thuoc-chua-benh-sui-mao-ga-o-dau-uy-tin-89.html)

+ mắc sùi mào gà cần ăn kiêng những thức ăn cay, thịt dê cũng như hải sản, bởi những loại thức ăn này có nhiều chất béo, sau lúc ăn vào sẽ vô tình tạo điều kiện vi rút phát triển mạnh hơn.

Tôm, cua, ốc cũng như những đồ hải sản khác thì tuyệt đối bắt buộc tránh. Ngoài ra hành tây, hẹ, gừng, rau mùi, thịt chó, thịt cừu là các thực phấm không buộc phải ăn khi đang trị bệnh lí sùi mào gà.

+ Bạn cần giảm thiểu hút thuốc lá, rượu bia và các chất kích thích khác nếu có sử dụng. Hút một điếu thuốc có thể làm cơ thể hao tổn từ 3mg -5mg vitamin C, mà vitamin C là một vitamin quan trọng nâng cao sức đề kháng của cơ thể.

Thay vào đó bạn cần uống mật ong, bổ sung thực phẩm giàu protein, hoa quả trong khẩu phần ăn để nâng cao tình trạng sức khỏe của bản thân nhé.

ngoài chế độ ăn hợp lý bạn cũng buộc phải chú ý trong sinh hoạt giúp hỗ trợ trong việc điều trị cũng như ngăn chặn sự lây lan đáng tiếc.

+ Không sử dụng chung quần áo,đồ lót không mặc chung, chăn màn và những vật dụng cá nhân với người khác. Không mặc quần chật, bó sát, đảm bảo bộ phận sinh dục khô thoáng, nếu xuất hiện viêm âm đạo phải sớm trị [mua thuốc podophyllin 25 tại tphcm](https://www.linkedin.com/pulse/mua-thuốc-chữa-bệnh-sùi-mào-gà-ở-nam-giới-phòng-khám-đại-đông)

+ Đặc biệt khi đến các nơi công cộng như nhà vệ sinh công cộng, khu bể bơi, nhà tắm công cộng không bắt buộc sử dụng chung khăn tắm.

Có buộc phải bôi thuốc mỡ trước khi chấm thuốc podophyllin 25 không

